點解d鬼佬黎香港堅持講英文？

我地都係中國人，點解可以接受佢地唔學廣東話？

唔係呀
好多都會學廣東話

咁點解香港人同香港人send email點解堅持要用英文

1.）因為英文係國際語言
2.）香港嘅法定語言只得「粵語」同「英文」兩個，無第三個啦

同埋唔止英美鬼
意法鬼佬來香港咪又係要講英文

之前公司有個德國佬黎做三個月嘢
同佢食茶記，諗住嗌啲大路啲冇骨又充滿香港文化嘅嘢比佢。
就係叉燒燒肉飯，佢一食覺得係人間美食，日日食
兩個月後佢已經學識唔同燒味飯點嗌
仲肥撚左勁多

呢啲嘢，講誘因，有動力自然會學，
雖然唔係人人都岩香港文化
但市場其實都唔細

真係返過工就知，
而家已經冇人識寫舊時香港果種好靚嘅公文
中學教到一pat屎，大學唔教

見同事工事whatsapp都用英文

去韓國要堅持講韓文？
去日本要堅持講日文？

真係好多鬼佬都鐘意食燒味，有個鬼佬同事日日中午都食咁濟

英文差但whatsapp又要用英文果啲真係好難頂
email就話冇得揀姐，whatsapp非正式用中文冇人話過我

邊個係中國人

鬼佬講普通話最仆街

你地中國人

點解D公司寧願用double價錢請隻鬼都唔請香港local就知種族同語言有分貴賤

同意 鬼佬講英文都OK
其實唔係所有鬼佬母語都係英文 講英文都叫尊重香港官方語言
講普通話真係唔知想點
完全冇去嘗試了解香港文化

好多friend都係，grammar錯晒英文差都要用
有時真係唔知用唔用英文搭返佢好，因為佢會唔明，費事佢尷尬

仲要俾埋佢住

係中文同英文喎

如果樓主去泰國玩出咗事
醫生話點解你嚟泰國堅持講英文唔講泰文

到時睇吓你仲會唔會出呢個post

你係支那人, 我唔撚係

「在Re. Cheng Kai Nam Gary （HCAL 3568/2001）一案中，高等法院法官夏正文（Hartmann J）在判詞第3段指：「假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文，即廣東話，而不是指可歸類和稱之為中文的其他語文及/或方言，那就是說為法庭所容許的兩種法定語文的口講形式是英文和廣東話。」按夏正文法官的說法，似乎在香港非廣東話才算作方言」

「司法機構政務處於2002年11月向立法會提交的《在法院程序上的法定語文使用問題》文件第17段亦指出：「我們認為中文作為法定語文，在口講的形式來說，通常是指廣東話，但也包括普通話在內。」（立法會CB（2）415/02-03（01）號文件）。立法會訂立法例的辯論也是用廣東話，廣東話更可以作立法會書面紀綠，亦可對法庭詮釋字義有影響。」

好多人带有双重标准黎歧视我地国内同胞

係老母就中國人

收嗲啦屌你老母

講撚中左你喎屌你老母臭閪
祝你冚家長命百歲 百病纏身呀傻鳩

你喜歡啦
真係以為自己好撚好笑

慘得過條 on9仔留句屌你老母以為自己好撚威

仲有普通話啊

成十幾年前既案件套用係而家有鬼用咩

同亞洲人包括破狗都係咁架啦, 英文講唔掂

你係中國人咋
唔係唔識英文呀？

搞清楚，你係中國人，唔係我地，訓撚醒未

因為高級過低等亞洲人囉

肥撚左勁多呢野真係笑左

除咗英美鬼佬，法意德西俄啲鬼佬去亞洲咪又係堅持講自己既語言，再唔係就講英文，人哋鐘意咁做，你吹佢唔脹，證明人哋將自己既語言排係第一位，依個係一個民族種族對其文化自豪既表現

大多數人

即係香港=國外

太睇得起佢地喇
識太多嚟咗香港十幾年都唔學廣東話，日日同expat玩，搭的士返自己屋企都講唔正個地址，就算學都係學入門級普通話
反而返大陸做嘢嘅外國人好多都學普通話重講得好啱音

的確係，又唔係冇得佢揀
要西方lunch，Steakhouse 有
要fast food（five guys, shake shack都有)都有
但就係要食燒味

諗起食譚仔嗰個黑人

日日食好易肥 肥雞 肥叉 多汁
我地本地夜晚都叫清淡啲
佢地短期來港公幹真係可能餐餐食

有幾多香港人可以寫到咁

識個鬼佬
嚟到香港即學廣東話

佢都知道香港可以講英文
但都堅持學同講廣東話

點解？
因為去人地國家就應該講返人地本地話

呢啲先係

外星文

你係蝗蟲我唔係喎，“地”乜撚嘢

其實好多都識講 選擇唔講扮唔知啫
你係一個語言不通嘅地方生活左咁耐 或多或少都學識少少嘅

你又不如去下其他地方
學一種全新語系，全新文化，冇系統性咁教你嘅語言？一個月幾個字算多啦

仲要華夏地區，“文” “語”係分家
識中文唔一定識讀廣東話
識讀廣東話都未必了解中文寫嘅文章
幾多香港人用中文用一世都用到成pat屎咁

而家一句個幾月嗌到嘢食同嘢飲，講埋唔該，又冇錯讀音，又冇文法錯誤
對一個零文化相同性嘅人黎講
算係唔錯啦

學下咩叫換位思考啦

方便cc畀鬼佬senior/colleagues

靚有咩用
無哂實際用途，依家嘅學生英文好過中文

Wiki is not a proper reference

成堆四字諺語拋書包就叫好？

因為高等教育用慣英文，而家叫我中文作文都勁多字唔識寫。

因為香港都用英文囉
如果係上海、深圳嗰啲鬼佬，住多幾年就變咗白皮支那蝗，普通話lak lak聲

香港而家新個代幾多個得

你不如問點解啲email address一定係英文

佢純粹想講返有鬼佬會突登學啫

有啲鬼佬覺得自己碌鳩大過人咩都唔學

係咪得我一個覺得樓主其實係曲線

寫呢啲就會
depends on係咪啲semi formal 嘅文體
越informal就越少呢啲字眼

拋書包都好過唔識呀，普遍香港人識咩？
淨係個「嘅」字都收咗一半香港人皮，個個「既」乜鳩

唔該，多謝，早晨，再見，晚安

個堆嘢背返一陣就識用
但依家無人寫，咁學生仲寫黎做乜

香港應廢除英文做官語
等鬼佬黎到香港冇得也文也武

因為速成比倉頡人多，打「嘅」字係好撚煩

用得多先會好，你依d人搞到人驚用英文

默認香港係國家？

嫌麻煩用「既」同嫌筆劃多用殘體字有咩分別？

條戇鳩五毛喺度自high

樓主柒撚到

你地公司邊個識講英文？

香港法定語言係英文廣東話

咁咪即係唔得

好多鬼佬仲鐘意講下幾廣東話WO
當然係一句起兩句止,

拎wiki 做論證
你大學阿sir點教你

我都懶得理佢
何必同小朋友計較

官方語言

啲鬼佬至少肯嘗試講廣東話 見過好多鬼佬去餐廳叫野食個陣佢地會嘗試用廣東話落單 但啲蝗一開口就普通話

唔駛用自然唔去記
同唔得係兩回事

人哋讀過書

香港唔知點解好奇怪
老一輩多數中文造詣幾好

新一代反而讀嘅中文更加少

三及第都唔識就出黎柒

2019年
仲Challenge Wiki應唔應該拎來做論證
講撚到我用書做reference就等於reference條友一定講岩咁

簡單啲
文科 根洗唔洗論證
因為全撚部都係吹水野

英文喺香港係正式官方語言呀戇鳩五毛狗
請問SomeE(會員#34562)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

啱 樓豬條支那賤種想拖埋我地落水

有
因為佢係用緊正體而唔係殘體
而依個現象係速成缺陷延續至今

好多係茶餐廳都識叫野飲
凍奶茶 凍檸茶

英文人同英文人講英文，幾make sense呀

Wiki係editable to public
淨係依一點已經無得拗

你係支那仔je,唔好拉人落水

要寫好既中文email/信
仲難過用英文
唔係講笑

因為好神奇
英文勁嘅係可以簡單複雜化，例如寫essay
中文勁嘅係追求簡潔有力，例如文言文

講撚到口臭
咁多人用'既'係因為舊登出唔到'嘅'所養成嘅習慣，又拉撚到去殘體

講英文都無咩問題
但走去學普通話個啲我真係
不如講返英文算啦

港女堅持用英文打caption
同事都係用英文打WhatsApp

我都唔明 個環境完全唔係英文都要用英文

新壇開咗兩年幾都仲有藉口唔改呢個習慣？況且而家電話速成根本唔會有空白鍵問題

講黎講去都係拗緊兩個法定語言入面，香港嘅中文係語言上，普通話定粵語先係法定語言啫? 簡單d 睇下用法定語言嘅立法會同法庭未知粵語同普通話地位嘅分別囉，拎wik 黎講晒氣啦，睇現實例子吧

人地夠識其他語言啦
廣東話對比其他一黎難講 二黎少接觸
所以咪用英文

好嘅中文就係以四、六字短句為根
講求字簡意深
再配合引典、有無對仗、字句發音節奏等等
呢篇的確唔算超好
但依家好少人寫得出係真
不論港台支
都流行用英文文法結構寫中文

上網9up當正自己寫緊dissertation? 人地錯就屌佢錯咩

上網9up唔畀正確參考資料唔緊要，自然自己講嘢無說服力又容易畀人笑柒啫

無可否認
但亦都無可厚非
唔跟英文主流大國玩，無國際化，亞洲國家難以有技術發展

咁你班中國佬有冇打算學啊

我老細日本人 到以家咪又係講日文

其實有好多鬼佬都識講廣東話
但就唔知點解堅持乜都講英文 扮唔識講廣東話
可能想聽人地在佢面前講佢壞話掛

Blocked

你可以話人因循守舊，但關殘體乜撚嘢事

你係中國人，我唔係

英文同粵語都係法定語言

講呢兩種語言以外先有問題

有你老母
法定呀

有人話打隻字好麻煩，呢個論點同用殘體字嘅論點一樣

唔係WOW,住我樓下個鬼佬識講廣東話同食港女嫁WOW.

香港其實係中英雙語

就好似喲人食煙咁姐！

人地覺得型咪食，但你地唔覺。

用英文WhatsApp覺得型，比人見到威喲有文化高人一等，但你地唔覺。

咪同我講，我唔覺得啵，仲有其他人會咁認為！

西寶城大快活 晚晚8點都有個鬼佬黎食咖喱雞飯

因為英文係官方語言
同埋香港人根本識講英文點解要佢哋班高級鬼佬學廣東話

樓主原來係支那人黎

不嬲都話鬼佬係高級人種㗎啦
啲人永遠都係唔接受現實

認同

好多鬼仔（白黑）都識講中文，反而香港小朋友係講英文

因為人地法定語言

鬼佬咁高級駛乜學廣東話咩
根本班高級人種嚟到香港可以打橫行
仲有香港官方語言係英文同埋香港人識講英文扮高級人種點解仲要學廣東話

好多香港人都覺得自己叻過鬼佬幾十條街然後覺得自己懷才不遇

你睇返歷史，殘體同麻唔麻煩無乜關係
佢係去中國化既一個產物
本身支共係諗住中文拉丁化，但失敗左之後先去搞殘體化，你唔撚真係信佢地口中既方便呀，去除文盲呀依類政治宣傳呀嘛?

細個住村要坐小巴出入
個鬼佬識講"司機有晒" 同埋"唔該"
仲會係車上唔想悶到訓著拎2粒鐵波係手上玩

燒味師父去歐周開店，移民

你唔會覺得啲dse雞做卷用殘體字係想去中國化呀？講緊班香港人自閹文化貪筆劃少用殘體，幾時有講過推行殘體字

廿年後就會有人講同一番說話
不過入面會多個語言

我做零售。十個鬼佬，有7-8個第一句：can u speak english?
強國：從來未試過有人問識唔識普通話，十個蝗有7-8個第一句：鄉下話直接問......

支那人嚟到香港咪又係堅持講普通話
又唔見你問點解鬼佬係香港講英語幾咁閒
大把港女都扮ABC用英文溝通

應該咁講
客觀上鬼佬唔係高級人種（只要你去得歐洲多，你就知好多鬼佬又樣衰又無腦又無品，同支蝗無乜分別）
但亞洲人主觀上覺得係
我見過最極端係有啲亞洲男人
崇白崇到上腦
覺得亞洲男人都係低賤
亞洲女人應該只同白種男人配種
改善後代

樓上講德國佬黎到香港狂食燒味
我聽過個德國vegetarian黎到香港食返肉
德國係咪咁冇啖好食呀?

小支那蝗發現

我都係
利申 鐘意英文諗嘢同講嘢果種思路
輕鬆對答到 但vocab偏弱 廿幾歲人都仲不斷學習緊

諗住唔洗用所以唔記，最後咪唔得
純粹因果關係，但結果咪又係唔得
同個d讀唔成書既人成日打飛機話如果我每日溫書我都可以做狀元無分別
講咁多做咩，得先講啦，平時書都唔睇多本以為背幾句四字成語就可以出口成文，你會唔會太天真

1.sociallinguistic 黎講 所有語言嘅前身都係dialect(方言）
稱為language 只係依個國家/地方 嘅政社經地位較高
係法庭，政府，學校都係用個個語言先係真正嘅官方語言，仲有可以用文字去寫返個語言。
如果你可以係唔訓練（無接觸過）嘅情況下識個種「話」嘅話
通常個個就可以叫做方言，如果唔得就係第二種語言。
係美國，普通話都係一種方言。
另外聯合國嘅區分都會因為政治嘅格局，例如荷蘭語同德語好似 因為佢地唔同政權 所以按佢地嘅方言黎分兩種語言
所以你知唔知點解中國要禁低廣東話做方言？
2.英文係官方語言。

第時普通話都做官方語言

100個99個都係講英文，剩返果1個係講普通話架！

更唔明嘅係 明明份文件係俾一班讀得書唔多嘅前線地盤佬睇，但係公司堅持要用英文寫

用左好多年都無進步，語言只係溝通工具，搞到自己詞不達意都要講英文，好多時唔知佢想講乜，pass out又當左pass away咁樣會嚇死人

1.英國殺人霸地造就
2.英國殺人霸地之後自己立法造就

用英文不仁不義不知所謂

咁咪好，拿拿臨用返中文，唔好阻頭阻勢

長住播人地講緊
你去泰國多過半年都唔開始學泰文你不如食屎喇

燒味真係好地道香港文化
由草根燒臘舖到高級中菜館都見到佢嘅蹤影
連拜山都係拎燒肉切雞

港大校長唔知乜水唔緊要
最緊要識黃克競

我估咋
首先英文打字係快好多
加上英文無中文咁一字多義，意思單一啲，無咁易搞錯。